美眾：習近平快將帶給中國第二次百年恥辱

中國領導人習近平3月曾喊話，表示中國「永不稱霸、永不擴張」，與事實似乎相差甚遠。
中國領導人習近平3月曾喊話，表示中國「永不稱霸、永不擴張」，與事實似乎相差甚遠。 圖：達志影像/美聯社資料照片
鴉片戰爭爆發後到二戰結束前，中國受到西方國家與日本強烈的挑戰。在許多中國人的論述中，這段歷史被稱為「百年恥辱」；中國近現代民族主義也大多是以洗刷恥辱，恢復往昔榮光為號召，習近平的「中國夢」也是這個邏輯下的產物。然而，美國美國聯邦眾議院外交委員會亞太小組主席約霍(Ted Yoho)卻在《外交學人》(The Diplomat)撰文指出，習近平與中國共產黨的行徑，不但不會讓中國重返天朝的榮耀，反而會帶給中國另一個「百年恥辱」。

約霍指出，中國第一個「百年恥辱」是西方殖民帝國造成的，但現在中國正開始面對的第二個「百年恥辱」，該負責任的是習近平與中國共產黨。習近平所帶領的中國，破壞規則、侵害人權，是國際社會的竊賊。反諷的是，中國企圖克服歷史上的不公義，但共產黨政權讓中國成了21世紀整個世界最大的對頭。那些曾經力爭透過交往與接納政策，可以引導中國對國際秩序有所貢獻的人，在習近平上台後，紛紛承認自己被打敗了。

約霍指出，習近平是當今之世最大的人權侵害者。對內，他的政權剝奪全球18%人口的各項自由與權利、清除藏人與維吾爾人的文化傳承；對外，則在地球村扮演惡棍的角色，滿口彌天大謊。2015年，習近平在白宮說不會在南海軍事化，卻在那個時間點於爭端海域興建人工島礁。2017年1月，習近平在「世界經濟論壇」高唱中國是全球化與開放市場的冠軍；事實上，中國是個非常封閉而且高度保護主義的市場，透過保護主義，強迫技術轉移，以及非法竊取等手段，大言不慚地想要成為技術大國。

「一帶一路」變成中國軍事擴張

約霍指出，中國共產黨利用該國廣大的消費市場，威嚇私人企業配合其政治目標，例如鎖定那些膽敢承認台灣是獨立政治實體的私人公司。習近平不只企圖領導全球經濟秩序，想要藉此獲利，卻不願意負起應盡的義務。

約霍說，習近平試圖將中國描繪成世界舞台上的一個具有正面影響力又民主化的力量，事實上他的外交政策卻是捕獵與欺凌較弱小的國家，在全球各地妨礙民主。

習近平高舉「一帶一路倡議」，說是追求與發展較落後的國家「雙贏」，但這些計畫大部分都變成債務圈套，危害參與國的主權來增加中國的政治影響力，只嘉惠了當地貪腐的官員，對那些國家的公民沒帶來什麼工作機會。在斯里蘭卡、馬爾地夫與巴基斯坦，「一帶一路」的計畫案，都變成中國軍事擴張的活動。

約霍指出，習近平不是在現有全球秩序下追求增加中國的利益，而是在消耗全球秩序；在其周邊沒有競爭者，又擁有大量的鈔票，可以在世界其他角落牟取利益。然而習近平卻讓世人看清他穿的是「國王的新衣」，習近平在中國境內實施嚴厲的極權統治，在國際社會上的行徑嚴重脫離全球秩序。最後（而且可能很快），這個世界就會拒絕再忍受。習近平令人駭異的行徑，將使得中國被全世界視為異類，21世紀的中國史會是一個恥辱的歷史。

得罪習聖帝

快！

嬴國有2025 驚你有牙

又俾洋人剝光豬，今鋪再輸唔認東亞病夫都唔得啦

支持2025

贏到連想輸下都唔得呀

tl,dr
最後漏咗句：中國或成最大贏家
中國2025 超英趕美

習帝幾時宣佈增加核彈部署？將核彈數目增加到同美國一樣，班洋人唔嚇下唔知驚

成班美國佬梗係唔知個贏字點寫

遲吓等 Emperor XI 出動賓州爛就知味道

講時講,依家成日都話一帶一路,亞投行係咪無咗

0負評，冇BLOCKED USER。

唔推對唔住自己